# Algemene wet bestuursrecht (Awb)

Het bestuursrecht regelt de verhouding tussen overheden met burgers, bedrijven en andere overheden. In het bestuursrecht staan besluiten van de overheid centraal. De belangrijkste wet voor het bestuursrecht is de [Algemene wet bestuursrecht](https://wetten.overheid.nl/BWBR0005537/2021-04-01) (Awb). De Awb bevat algemene regels waaraan overheidsinstellingen zich moeten houden. Dit zijn met name regels over het uitvoeren van procedures. 